<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts | HD-BBM 实验室</title>
    <link>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/</link>
      <atom:link href="https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Posts</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>zh-Hans</language><lastBuildDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://hd-bdm-lab.netlify.app/media/icon_hua2ec155b4296a9c9791d015323e16eb5_11927_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Posts</title>
      <link>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>中国心理学会经济心理学专业委员会2022年学术年会在广州召开</title>
      <link>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2022-11-22-news/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2022-11-22-news/</guid>
      <description>&lt;p&gt;王晓田教授受邀并进行主旨报告“生命史中的经济学”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转载自光明日报&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月18-20日，由广州大学教育学院与中国心理学会经济心理学专业委员会联合主办、广东省哲社重点实验室（广州华商学院－神经经济学实验室）协办的中国心理学会经济心理学专业委员会2022年学术年会召开。本次年会以“观照经济现实的心理学”为主题，包括主旨报告、专题论坛、分组报告等学术交流环节，近两万人观看年会线上直播。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次年会积极响应“以中国为观照、以时代为观照，立足中国实际，解决中国问题”，以推动经济心理学服务国家重大经济战略和社会发展需要为使命，以“观照经济现实的心理学”为主题，热忱邀请来自经济心理学研究领域及相关的行为经济学、金融投资心理学、营销心理学、消费者行为等领域的专家学者、企事业单位人士及在校学生与会交流，从而提升经济心理学及相关领域学术交流的深度与广度，促进经济心理学在实践中的广泛应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国心理学会理事长赵国祥在致辞中肯定了经济心理学研究对推动经济发展的重要价值，并提出要重视建立中国特色经济心理学理论体系。中国心理学会经济学专业委员会主任辛自强则总结回顾了一年来中国心理学会经济心理学专业委员会的工作，指出要围绕建立中国特色经济心理学理论体系，采用以中国经济现实为观照的方法论，不断推进中国特色经济心理学研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开幕式结束后，年会邀请了香港中文大学（深圳）王晓田教授、中央财经大学张丽教授、广州大学窦凯副教授、中国人民大学邢采教授、海南大学傅安国教授、天津师范大学汪强教授和中央财经大学姚凯助理教授7位报告人作主旨报告。本次年会还组织了七个专题论坛和十场分组报告的学术交流。其中，王晓田在“生命史中的经济学”主旨报告中从生命史理论入手，聚焦生命的有限性与无常性的矛盾，探讨生活史中的资源策略如何影响跨期决策和时间管理，并揭示自知意识、死亡思考、以及跨期冥想的多重行为效应，从而为如何在有限的生命中“向死而生”提供新的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年会闭幕式于11月20日中午举行。中国心理学会经济心理学专委会秘书窦东徽副教授宣读了专题论坛和分组报告的优秀报告名单。广州大学教育学院党委书记麻彦坤教授宣读了优秀志愿者名单并为大会致闭幕词。中国心理学会经济心理学专委会主任辛自强教授肯定了年会的影响力和公益价值，并对此次年会的精心组织和细致工作给予了高度评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://app.gmdaily.cn/as/opened/n/959e280f090f4fc195eb3307f286d719&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://app.gmdaily.cn/as/opened/n/959e280f090f4fc195eb3307f286d719&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Registration is now open for the Psychonomic Society&#39;s 2022 Annual Meeting</title>
      <link>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2020-12-01-prize/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2020-12-01-prize/</guid>
      <description>&lt;p&gt;The Registration for the Psychonomic Society&amp;rsquo;s 2022 Annual Meeting is now open.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Annual Meeting Overview&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Join 3,000+ of your colleagues from over 60 countries at the Psychonomic Society&amp;rsquo;s 2022 Annual Meeting in Boston, Massachusetts, USA, and online. The meeting will be a hybrid event, with options for participating in person in Boston or online. Attendees should register for either the in-person meeting or the online meeting. In-person meeting attendees will also be given access to the online program.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All attendees are asked to register by October 20th if at all possible. While on-site registration will be available in Boston, registering by the early registration deadline of October 20th will significantly increase the speed of your check-in process once on-site. It will also help cut down on registration times for all attendees. For more information, visit: &lt;a href=&#34;https://www.psychonomic.org/page/2022AnnualMeeting&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.psychonomic.org/page/2022AnnualMeeting&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国心理学会经济心理学专业委员会2022年学术年会通知（第三轮）</title>
      <link>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2020-12-02-best-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://hd-bdm-lab.netlify.app/zh/post/2020-12-02-best-paper/</guid>
      <description>&lt;p&gt;中国心理学会经济心理学专业委员会2022年学术年会将于2022年11月18日至11月20日召开。本次会议由中国心理学会经济心理学专业委员会与广州大学教育学院共同主办。大会主题是“观照经济现实的心理学”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次大会主题是“观照经济现实的心理学”，旨在响应党和国家领导人“要以中国为观照、以时代为观照，立足中国实际，解决中国问题”的号召，扩大经济心理学相关领域的学术交流，促进经济心理学在实践中的广泛应用，并服务于国家重大经济战略和社会发展需要。大会热忱邀请来自经济心理学研究领域及相关的行为经济学、金融投资心理学、营销心理学、消费者行为等领域的专家学者、企事业单位人士及在校学生莅临本次学术年会，交流观点，共襄盛举。因疫情防控原因，此次会议改为线上举行，免收会务费。For more information and agenda, visit &lt;a href=&#34;https://www.cpsbeijing.org/cms/show.action?code=publish_402880766305a05d016305ffc2710078&amp;amp;siteid=100000&amp;amp;newsid=78a8156800834473bbd92d55cdb5f987&amp;amp;channelid=00000000&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;https://www.cpsbeijing.org/cms/show.action?code=publish_402880766305a05d016305ffc2710078&amp;siteid=100000&amp;newsid=78a8156800834473bbd92d55cdb5f987&amp;channelid=00000000&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
